［香港人］《2047》

Chapter 1. 〈前傳之2019〉
/
「請遊行人士盡快撤離，否則警方將會以非法集會的罪名作出拘捕。。。」穿著一身嚴密防暴裝備的獅子狗拎住盾牌一邊重複廣播，一邊試圖向前推進。
/
干諾道中本來是一條平靜的街頭，就像位上了年紀的老人，它不像軒尼詩道般繁華，也沒西洋菜街般熱鬧，會來這裏的，除了些準備到澳門遊玩的人外，多數是些上了年紀的中年人，甚或是老年人。
/
可是，今夜的干諾道中格外熱鬧。
/
儘管警察一而再地噴射胡椒噴霧，發放催淚彈，那群面戴黑色口罩、白色護目鏡，頭載黃色地盤頭盔的年輕人仍沒有退避的意思，有的在天橋底噴寫著「光復香港」的字樣，有的則在嘗試把馬路上的指示路牌拆下來，當防護盾。
/
「大家是時候撒退了，這是一場長期抗爭，我不希望大家受傷！」一位站在前線的議員說道，「我們也撐不了多久，求求大家，請盡快回家！」
/
突然，一處的鐵欄竟一片火光熊熊，很快地，另一處的鐵欄也燃燒起來了，然而誰也不知是誰做的。。。
/
我坐在電視機前，看著電視台的直播，心裏一陣難受，卻又不禁慶幸，幸好我沒出去遊行，不然現在被噴的就是我了！
/
突然，肚子餓得叫了起來，我這才想起自己顧著打機和睡覺，已有十多小時沒進食了。不想踏出家門的我到處發掘家中僅餘的食物，可惜一無所獲，只好滾到樓下的茶餐廳買宵夜。
/
「老闆娘，要個餐蛋面，凍奶茶少冰少甜，外賣，唔該！」我從口袋掏出綠色的五十元紙幣。
/
「琴日唔見你嘅軒仔，打機又卡關呀？」頭髮開始變得斑白的老闆娘微笑道。
/
「哈哈。。。你又知嘅。。。」沒想到一眼就被老闆娘看穿，實在難為情啊！
/
「由細睇到你大，有咩唔知你呀！唔好話我唔提你，見唔見戈邊d白衫人？佢地企咗係到好耐啦，都唔知搞咩，你買完無乜事好快d返屋企。」老闆娘一手接著紙幣，一邊把藍色的二十元放到軒仔手上。
/
「會唔會係有活動咋？」我漫不經心地回應道。
/
「開舖幾廿年，有活動我地會唔知？緊係有d野嘅，你睇下佢地有d手上面仲揸木棍架。」老闆娘用目光暗視著我。
/
我順著老闆娘的目光看過去，只見一群白衫人站在西鐵站外，至少五、六十人，樣子凶神惡煞的，部分人還真的手扼木棍、藤條，不知在等甚麼。
/
「會唔會係拍戲咋？」我半信半疑道。
/
「我第六感話我知一定有d野。。。都係三十六計，走為上計啦，你仲要咁瘦，邊夠人打。我一陣都落閘架啦。」老闆娘還是苦口婆心地勸道
/
很快，我的面就做好了，我歡天喜地地拿著香氣滿溢的餐蛋面走到西鐵站前，打算經過西鐵站走到另一個出口，想以最快的速度衝回家，邊看youtube 邊吃宵夜。
/
說時遲，那時快，在我剛踏進西鐵站之際，那群白衫人果真如老闆娘所說，突然往閘口衝了過去，不發一言地，拿著藤條就用力地往一位年輕人的背脊打過去，年輕人還未回過神來，又被另一位白衣人兜頭扑了一棍，頓時血流滿臉。。。
/
而最可怕的，是其他白衫人也開始展開了行動，向地鐵站的其他年輕人施襲，用力地拿著木棍、摺凳等往手無寸鐵的他們揮過去，尤其是穿黑色衣服的，其他人亦紛紛走避，整個地鐵站頓時變得一片混亂。
/
我驚訝地盯著眼前的畫面，像極了電視劇平日的黑社會。為什麼電視劇的情節會在現實發生？
/
正當他們打得興起之際，我看見又有幾名白衣人加入圍毆一名那名身穿黑色衣服的青少年，嚇得同樣穿著黑衣的我更是腿軟。
/
這時，一位白衣人正向我的方向走近。於是，我加快速度往前走，可是前面都是白衣人。
/
究竟怎麼辦才好？我的腦袋像短路似的，實在想不到讓怎麼辦。情急之下，我只好拍卡入閘，然後拼命地往前扶手電梯跑，試圖乘列車離開這恐怖的地方。
/
平日只顧打機的我可謂是零運動，加上整天沒吃過東西，沒跑幾步就開始氣喘，可是我還是死命跑衝進了車廂。
/
求求你快點開啊！我心裏一次又一次默念道。
/
突然，一陣頭昏腦脹，疼痛的感覺從後腦蔓開來，我疼得忍不住按住後腦，手掌頓時感受到一陣温熱，我再看看手掌——滿佈鮮血。
/
我轉身一看，才發現那群訓練有素的白衣人早就跑到月台上，站在車廂外，拿著武器像瘋狗似的亂往車廂亂揮。車上的人說多不多，說少不少，要走也無處可逃，因為月台早已被的衫人包圍，而車上血流披面的也更不止我一個。
/
難道與反送中有關？可是，我明明沒有參與過那些遊行示威啊！為甚麼我要承受這些惡果？這世界究竟發生了甚麼事？
/
這時，又一個重擊落到我頭頂，熱騰騰的餐蛋面撒滿一地。